{
	"Kin_0": {
		"question": "안녕하세요 20대 여자입니다 제가 최근들어서 목이 목감기 걸린것처럼 따끔따끔하고 간질간질 해서요 기침은 최대한 안하려고 하고 침도 계속 삼키고 있습니다 기침 안하려구요 해도 가래섞인 기침은 아니고 그냥 마른기침이에요그리고 흉통이 조금 있는데 누르면 조금 아파요 ㅜㅜ 기침할때도 살짝 아프고 ㅠㅠ미열도 종종 있고 두통도 가끔씩 와요 ㅜㅜ제가 요근래에 식도염으로 고생했었는데 식도염이 다시 온건가 싶기도 하고 ㅠㅠ 아니면 설마 코로나 일까요 이 생각 하니까 너무 무서워요 ㅠㅠㅠ 도와주세요 ㅜㅜ 병원가기도 무섭고 ㅠㅜ",
		"answer": "​  반갑습니다 네이버 지식iN 상담의 닥터초이 입니다 영상답변드립니다 감사합니다 관련해서 더 궁금한 내용은 제 유튜브 채널 여러분의 닥터초이 를 참고해주시면 좋겠습니다"
	},
	"Kin_1": {
		"question": "10대남자입니다1주전부터인가 숨을 크게 들이쉬고 내쉴때 뭔가 산소가 덜들어온느낌이오고 막 많이는아니지만 왼쪽 갈비뼈쪽이 아픕니다 매번숨쉴때 아픈건아니고요그리고 요즘 머리가 좀 멍하니 아픈데 이거도 기흉 증상에 포함될까요 기흉이면 흉통이 참을수없을만큼 아픈가요 병원은 어디로가야하며 검사 진료비는 얼마나나올지 궁금합니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 김대연 입니다 진료는 흉부 엑스레이가 가능한 병원에서 호흡기내과나 흉부외과 진료를 받아보시면 되겠습니다"
	},
	"Kin_2": {
		"question": "몇일전부터 편도선이 부었는데 오른쪽 가슴에 흉통이 조금씩 있습니다 기침 열은 하나도 없고요 심각한걸까요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 나성일 입니다  ​  흉통의 원인은 폐 심장 근육 신경 등 다양합니다  ​  다른 증상이 없으면서 흉통만 있다면 근육통 신경통 일 가능성이 높습니다만 정확한  ​  진단 및 심한 질병이 아니라는 것을 확실히 하는 것이 중요합니다  ​  폐나 심장 문제라면 심각할 수 있으므로 가까운 내과 진료 바랍니다"
	},
	"Kin_3": {
		"question": "안녕하세요 27살 직장인 여성입니다 최근 요 며칠 사이 가슴이 답답하고 이따금씩 무언가 짓누르는 듯한 흉통이 나타납니다 숨을 들이 쉬고 마실 때 오른쪽 등에 칼로 찌르는 듯한 날카로운 통증과 함께 어깨 뻐근함이 동반됩니다 오른쪽 팔이 살짝 저려 오기도 하고요 최근 같은 거리를 뛰어도 예전 보다 조금 더 숨이 차는 것 같습니다 오래 자도 피곤함을 더 느끼는 것 같고요 그외에 다른 증상은 딱히 없습니다 흡연은 하지 않습니다 이런 증상으로 의심할 만한 질환이 있는지 궁금합니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 김대연 입니다 현재의 증상으로 특정 질병을 추정하기는 힘이 듦니다 병원을 방문하여 진료를 받아보실 것을 권유 드립니다"
	},
	"Kin_4": {
		"question": "고등학교 2학년인 여학생입니다 한 7월 중간부터 갑자기 가슴쪽이 답답하고 아파와서 병원에 가서검사를 받고 8월 초반에 내시경을 찍엇습니다 근데 병원에선 아무문제가 없다고 했습니다 근데 지금3달이나 지난 지금도 계속 흉통이 심하게 옵니다 병원에서 준 위염약도 먹어보지만 계속 아파오고 등까지쑤셔 옵니다 스트레스성 흉통일까요 원인이나 방법 좀 알려주시면 고맙겟습니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 노민현 입니다 심장이나 폐쪽으로 전혀 문제가 없다면 목에서 기인하는 경우도 많습니다 일자목이나 거북목이 심한경우 가슴까지 증상이 나타날수가 있습니다 꾸준히 스트레칭 및 운동 병행해보시고 증상이 계속 된다면 마취통증의학과 방문하셔서 상담 받아보시기 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_5": {
		"question": "일주일전부터 가슴통증이 점점 심해집니다 ㅜㅜ 숨 들이쉬고 내쉴때 많이 아프구요 배에 힘 줬을때 코어쪽이 특히나 아픕니다 근데 가슴쪽을 눌렀을때 아프진 않아요 열이나 오한 두통같은 중상은 없고요 얼마전에 찍었을때 뼈에 이상은 없다 나왔는데 왜이러는걸까요 ㅜㅜ",
		"answer": "흉통은 원인이 다양하기 때문에 흉부 엑스레이 검사에 이상이 없다면 흉막통 심장질환 근육통을 감별해야 하기에 진료를 지속적으로 받아 원인을 찾아 보는 것이 좋습니다"
	},
	"Kin_6": {
		"question": "이게 흉통이라고 부르는 게 맞는지는 모르겠지만 초등학교 2학년 때부터 조금씩 아파오더니 현재 중3인 지금까지도 지속되고 있고 점점 통증이 심해져서 아프면 숨쉬기도 힘들고 움직이지도 못할정도로 아파서 질문해요 왼쪽 오른쪽 둘 다 아프고 등쪽 뒤쪽은 아니고 앞쪽이에요 대학병원에 가서 ct까지는 찍었지만 원인이 무엇인지 모르겠다고 이상이 있어보이지는 않는다고 하세요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 배규룡 입니다 나 는 중대질환에 걸렸을 때 그를 알아내는 데는 쓸모가 많지만 큰 병이 아닌 것으로 아픈 경우에는 아무 도움이 되지 못합니다 mri가 정상이라고 이상이 없다고 말하면 안됩니다 통증이 있으니 이상은 있는데 중병이 아닌 이상인 것이죠 근골격계의 질환은 한 번 아프기 시작하면 시간 경과로 저절로 낫지 않는 특징이 있습니다 통증의 악순환에 걸려 그렇습니다 통증의학과를 찾아 진찰 후 통증의 원인이 될 수 있는 곳에 대한 신경차단주사 치료를 받으면 호전 될 수 있을 것으로 생각합니다 감사합니다"
	},
	"Kin_7": {
		"question": "새벽에 갑자기 코피가 나더니 코피가 목으로 흘러들어갔는지 객혈이 있더라고요 근데 흉통도 있어서 코로나나 아니면 폐렴 폐암같은 질환일까 걱정되네요1 폐질환이 없어도 객혈에 흉통이 동반될 수 있나요2 이게 코로나 관련 증상이 될 수 있을까요",
		"answer": "반갑습니다 하이닥 네이버 지식iN 상담의사 이비인후과 전문의 최혁기 닥터초이 입니다  ​  영상답변드립니다 감사합니다 관련해서 더 궁금한 내용은 제 유튜브 채널 여러분의 닥터초이 를 참고해주시면 좋겠습니다"
	},
	"Kin_8": {
		"question": "25살 남자입니다 요즘 운동을 좀 과격하게 2주 정도 한 것 같습니다 복식호흡을 하면 흉통은 없습니다 가슴 안 쪽이 아니라 바깥 쪽 어깨를 안으로 굽히면 명치에서 한 3cm위 쪽이 땡끼면서 뻐근합니다 팔굽혀펴기 할 때 특히 통증이 심해집니다 ㅠ 일상생활에 문제는 없습니다만 심장과 관련된 문제일 가능성이 있는지 알고 싶습니다 ㅠ 또 심장과 관련된 문제가 아니라면 어디가 문제인지 알고 싶습니다 병원을 가고싶지만 사정이 있어서 병원에는 바로갈 수 없어서 여기에 이렇게라도 글을 올립니다 답변 부탁드립니다",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 흉부외과 상담의사 한재오 입니다  ​  25세 남자 분이시고 어깨를 안으로 굽히거나 팔굽혀펴기 할때 앞가슴부분이 아프신거군요  ​  가슴부분이 아플수 있는 원인은 여러가지가 있습니다 하지만 보통 움직임에 의해서 통증이 유발되거나 악화되는 경우는 가슴 내부장기의 문제인 경우 보다는 흉곽을 구성하는 구조물에 의한 경우가 가장 많습니다 예를 들자면 늑골 늑연골 흉골 흉곽관절 가슴 근육들의 문제인 경우 움직임에 의해서 통증이 유발될 수 있습니다  ​  증상만 가지고 정확한 진단을 할 수 없으나 증상만 심하지 않으면 큰 문제는 아닐 것으로 생각됩니다 현재는 병원 갈 상황이 아니시다지만 상황이 변하시거나 증상이 지속되면 통증클리닉이나 흉부외과를 방문하셔서 진찰을 받아보시는 것이 좋을 것같습니다  ​  도움이 되셨기를 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_9": {
		"question": "얼마전부터 자고 일어날때 가슴 중앙위쪽으로 바늘로 찌르는 통증이랑 재채기할때도 같은 통증이 느껴집니다 숨을 크게 마쉴때는 아프지 않고 어떠한 행동을 취할때 주기적으로 아픕니다 또한 가슴 통증 부위를 살짝 손으로 눌러보면 아픕니다 역류성 식도염인가요 아님 다른 가슴질환인가요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 흉부외과 상담의사 한재오 입니다  ​  자고 일어날때 가슴 중앙 위쪽 통증이 재체기할때 아프고 어떠한 행동을 취할때 아프고 손으로 누르면 아프신거군요 가슴의 통증은 크게 내부장기의 통증과 흉벽의 통증으로 나누어볼 수 있겠습니다 어떤 특정 행동이나 자세를 취할 때 통증이 발생되고 누르면 아픈 압통이 동반된다면 대부분 흉벽의 통증인 경우가 많습니다 흉벽의 통증이란 갈비뼈와 복장뼈 흉추 늑연골 가슴근육 관절의 문제로 생기는 통증입니다 흉벽의 통증이 의심된다고 하더라도 증상 지속시 병원을 방문하여 진찰을 받아보셔야 합니다 가까운 통증의학과나 흉부외과를 방문하셔서 진찰을 받아보시길 바랍니다  ​  도움이 되셨기를 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_10": {
		"question": "뇌하수체제거 수술후 호르몬제를 복용하고 있습니다약의 부작용으로 가끔 흉통이 오는데 어떻게하면 증상을 완화할 수 있는지 답변 부탁드립니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 김영준 입니다  ​  질문 감사합니다  ​  뇌하수체종양을 수술하고 복용 중인 호르몬제가 무엇인지 중요합니다 호르모제의 종류가 많으니 지금 처방을 받고 있는 병원에서 상담하시고 약의 용량을 조절하든지 아니면 위산억제제 등을 복용하든지 하셔야 하겠고 경우에 따라서는 심장 검사가 필요할 수도 있습니다  ​  감사합니다  ​   ​   ​"
	}
}